中國網上遊戲全面「封關」 禁止「全球同服」並封殺殭屍或瘟疫內容

早前《動物森友會》的內容引起中國政府不安，因此淘寶禁售相關產品的新聞話口未完，最近有消息指中國方面已經再次收緊遊戲政策，禁止採用全球伺服器，以及殭屍和瘟疫相關內容。

消息透露，最近中國政府因應「部分分裂祖國分子利用網絡遊戲平台、人物裝扮、聊天系統、工會玩法等煽動、建立相關組織」以及「部分玩家利用遊戲內出現『地圖創造』玩法、『地圖編輯』功能，自行編輯遊戲世界邊界，宣揚分裂祖國」的情況，決定對遊戲業界作出更嚴格規管。

新規範包括不得在遊戲中加入或宣傳「全球同服」功能，以阻止玩家接觸中國境外未經審批的遊戲版本。殭屍和瘟疫等映射目前武漢肺炎的言論亦被禁止，廠商需要確保遊戲聊天、命名等系統中不會出現相關內容。文件提到，「殺」、「死」、「妖」等被列作不良用字，遊戲內出現或鼓勵與多人發生戀愛關係等情況也不能接受。

除了內容上的規制，對於實名認證制度亦有收緊，除了網上遊戲，單機遊戲和有部分連線功能的遊戲在下載或購買時都需要實名認證，遊戲也不可以透過「換皮」（同一個遊戲以不同名義）在不同地區作出申報。

新規制底下，預計將會完全斷絕中國玩家在合法遊戲中與海外玩家互動的可能，達到「封關」的效果。當然，玩家要使用各種方式繼續玩海外伺服器的遊戲則另作別論，不過既然刀已經架在頭上，要全面封殺也不是沒有可能。

來源：新浪遊戲
圖片來源：UDN

次次講完都無影架
好撚耐之前又話唔比古裝 而家一樣有

因為支那無法治，只有人治
你背景硬，拍咩、寫咩、玩咩都無問題
你係韭菜，就是旦寫網路小說拖手仔都要食警告

乜都唔俾玩，叫佢地上網捉下象棋算啦
btw 佢地會唔會連捉棋都開掛？

今次大大間700頂住
99%都係無影
唔洗開心得太早

支那人仲可以玩咩?

支那人連驚都唔驚
就知道純粹做姿態
但支那裡面既中小營遊戲創造人就會更食屎

諗起之前有個BL作家比人搭左無埋

有咩玩得

係就快啦，唔想見到gta有一大堆外卦大陸人

然後其他有後台既BL作家繼續存在

本身就好似就係兩個BL作家之間既私怨
然後其中一個人有背景

唔好以為會少見左支那人係國際服
佢地本身就係用vpn加速器出黎

早前又話vpn禁咗？

cls vpn係佢地一大產業

bio3都冇得玩

禁用血鬼？